有乜辦法炒人而又令對方無咁難受?

最近鋪頭請咗個中五嘅暑期工
但佢工作態度好差
但同佢傾計佢又話呢到人工高又幾好玩
但佢工作表現真係唔掂
有乜辦法令佢無咁sad？

屌你老母你以為公司出糧請你返黎玩呀？

呢啲等佢試下社會嘅殘酷啦

就係自己都做過暑假工 都明白個種hea得就hea嘅心態
就係唔想咁絕 要佢咁快嘗試比人炒嘅滋味

上面cut資源 要裁咁d短期工 之前成日都係咁

而家已經cut緊佢日子同鐘數
但佢早幾日仲話想介紹個fd黎做
然後我個partner WhatsApp問佢幾時有時間見工
然後佢個fd問可唔可以就咁係WhatsApp見工
00後真人火

點樣差法啊，係咪唔肯ot啊

老闆你咁為員工著想，請唔請人？

佢通常返1100-1900
咁其實佢實際做野係得兩粒鐘
我平時提早幾個字會叫佢換衫走
因為反正都幫唔到咩手
做完個part就成日坐係到睇住我忙
我無野做咪同佢吹下水
但有陣時我忙緊
有客人想落order 佢會坐係到望住我
咁我partner又話我做乜唔叫佢做野/教佢做多D
咁我個角度 我叫得佢黎 我自己快手快腳搞埋張單啦
我見佢女仔我又怕而家D細路女脆弱咪由鳩佢hea
係我partner話預期係咁就唔想哂錢請佢

你真係對佢好咪同佢講邊到做得唔好，要炒囉
咁佢做得差，唔受教訓點會改善

今日有個新仔返工 幾好 好勤力
同埋聽日又有個女仔見工
暫時唔再請人住

就咁睇咁你有問題多d wor 似
你自己唔肯用時間心機教人，點可能expect 張白紙幫你呀

咩工黎

咁其實本身都明暑假工係咁上下架啦
幫到少少手 又企多個人係到無咁悶姐
暑假工都係返個零月就唔做架啦
我又無乜所謂
係我partner叫我諗辦法同佢講

我本身唔係好有心教人
但我partner已經教咗佢
但佢自己無咗個主動性係到
即係有客埋到黎講聲：唔該
然後我忙緊 佢都仲係坐埋一邊望住我做
然後教咗佢做個樣野
我partner叫我比佢做
問佢識唔識 佢又話：識掛
然後做得好hea

飲食 但其實真正忙都係一兩個時段

荀工

我就係話你心態本身有問題
呢頭話暑期工expect 你行行企企
上一句又話忙個時expect 佢幫手（但你無教過佢/order 過佢幫d 咩）
咁d 後生白紙一張，你怪得佢d 咩
係，我明，有其他後生可能醒d,主動d 問你野，學野
咁但係呢個女仔唔主動唔係死罪啫， 如果你話你叫左佢/出聲叫佢郁都唔肯郁，咁先抵即屌即炒啦

你係有心做好人既，試下同個女仔講，佢應該點做，再觀察下佢係咪做到先啦
你同你partner 唔教人，就屌人地唔得，我覺得對個女仔唔公平囉

咁你都識講你無心教人既，呢一刻你扮咩好心啫？ 要炒咪炒

有幾荀 環境不過不失
同埋人工得個幾十蚊個金土

Partner同我講教哂佢架啦
然後其實都做咗半個月
我真係唔expect佢幫到我D乜
但個客出到聲想order 佢都仲坐係到望住我等我回應
而且我無想炒佢 只係partner覺得無價值就想炒
鋪頭又唔係賺唔到錢
我就覺得既然佢都無心做 我都唔想吩咐佢做咁多
我都由得佢hea 我咪當有人陪我吹下水咁

同佢講我地夠人

另外屌一屌你同你partner
你地係要教人做野既，教完唔識叫佢自己做一次？唔識俾次機會佢去serve 人睇下係咪真係學識？你俾個 樣都幫唔到件事架

可能你會話，喂暑期工黎ja wor. 點解我要花咁多心機時間教？ 咁你要人幫你做到一件事，你就要ensure 佢識做架啦！ 假如你無心教識人，你根本唔應該指派呢個人去做呢件事。 成件事暫時聽落係 你同partner hea 請暑期工，但又搏人有正常侍應水準

又要馬兒好，又要馬兒不吃草？

利申返先唔知咩事純路過，非後生

出到社會再難受都要面對 畀佢體驗下都ok
試過一大朝早返到去老細叫我唔洗再返 出去出埋份糧啦
成間公司無人出聲 無人理 係得一個成日都照住我既大佬問我之後有咩打算 人生第一次畀人炒 差啲係條街喊出黎 自此之後返工一定主動同埋觀察人地學習人地

我以前都做過侍應，明你意思。
d 小朋友有時唔點下佢唔識主動做野，你同你partner 睇黎請人唔請過好多次。。。
好常見架老實

你地要學識點lead 呢d 人， 通常d 蠢蠢地既先可以長做，最緊要係你點醒佢後佢肯做。 醒目個d 好快會轉第二間餐廳做管人個個，唔會同你留

其實我講咗兩次我partner有教佢
仲用咗兩日 話已經講哂同教哂有乜要做
係我自己小教佢野
我無搏佢有正常水準 我亦無怪呢個女仔
只係我partner 想炒叫我諗辦法
而我只係想帶出佢真係無主動去幫手嘅心
我亦無預期佢會幫到我D乜
想合理帶出我partner想炒佢係合理
而我只係問下意見

如果巴打睇完我字面認為我地公司有錯
我再返去反省下

只係我唔想做呢個劊子手姐
我都同其他員工講 做野放鬆D
如果真係唔啱做早少少同我講聲就ok 無事嘅
然後又會煮野比佢地食
諗住大家做得開心姐
反正我又無乜壓力
又賺到錢咪唔想大家工作得唔開心

貼錢請佢走囉, 咁簡單都唔識

貼幾錢？

我覺得炒佢時語重深長袋啲野入佢袋
如果生性既一定會聽 唔生性由得佢嬲又好喊又好
劊子手要學做啦 呢個世界好人最難做

暑期工做幾多日? 幾多個鐘?
比番佢1/4-1/5 佢將要做既日數時數佢都會開心地走.

我唔想做一個長期要吩咐人做野嘅老細
我係期望大家開心工作 大家cover到大家
我又唔會話想個員工做野一定要多過我
只係佢連小小心都無我就真係由佢hea住出糧囉

睇完都係覺得你地錯
如果你同你partner 真係教哂
咁點解你唔敢忙個時叫佢幫手先？
你自己都信唔過個女仔係咪真係得哎嘛
咁點解呀
因為個女仔答：識掛，你兩個就收皮
如果你教完佢，俾機會佢試，你咪知佢係咪真係得

得ge 你咪多個人幫手
唔得ge 一係改正佢/炒得

個女仔係on9 呢點就緊架喇
不過我覺得你同你partner 唔識教人/過份expect 人地表現而炒人，又扮好心唔想hurt 人太虛假啫

好啦回歸正題希望樓主你大大力屌條女唔掂希望激發佢努力讀書做人同唔好再做飲食啦

七月份本身夾好返17日
之前夾好一日0900-1800
之後又返咗一日話屋企人唔想佢返咁長時間
而家我個partner話cut佢日子又cut佢鐘
我就話cut日子算數 唔好cut鐘
廢事人地特登返黎一日得200幾蚊

你出發點好好
但老闆就係老闆
員工就係員工
一日佢地無股份，佢地只會視自己係員工
飲食業係好現實

我真心欣賞你呢個諗法，希望你搵到個。。。。唔搵你便宜肯長做既人

我partner係大大力唔留情炒個隻黎
只係我真係唔想一個細佬女咁快面對比人炒
因為我自己都返過暑假工都明
btw 多謝巴打嘅意見
我黎緊開分店會請返多D年紀大/男仔

不過兄弟你22歲做老闆

我本身自己有個概念 公司賺到錢會分紅比員工
我亦想搵到一班有野齊齊做 有錢齊齊分嘅員工

儲咗一年錢 無啦啦有個fd問我有無興趣開鋪
就做咗「老闆」了
但我已經唔知幾耐無放過假

樓主好好人
婉轉啲話暫時唔需要咁多人手o唔ok?
不過炒佢等佢知做野要醒水都係一個歷練。

建議睇馬克思學下

呢個世界好人難做
借出去嘅錢收極都收唔返
Cut咗佢鐘我已經覺得好慘
而家又月中 又唔知佢搵唔搵到另一份
但partner好想炒

老實講句，飲食業最棹忌聽到呢d
你自己都講唔實出到幾錢俾人，人地第一時間諗你度縮數啦，你每個月賺幾多你自己講架ja 我黎做野之後你月月話蝕咁我d 糧咪凍過水？
點解我唔做d 正正經經講好月薪幾多，ot 幾多既工？
除非你本身個月薪拍得住出便有突，否則做員工既一聽就覺得你9up

sorry 可能負面左，只想share 我作為侍應既諗法
大家三唔識七時，我黎見工既話聽到你咁講會有以上諗法

糧係糧 花紅係花紅
btw我啱啱起步 花紅制度仲未定立
糧就賺同蝕都要出架啦 又點會凍過水
唔緊要 月薪時薪都講實咗
我都未聽過有咩飲食係會唔訂實薪金

因為做飲食真係99%老細都係仆街度縮水
可能做好人個d 都仆哂街lu,又或者同d 員工太friend 無再請人
同埋延伸落黎係，好多飲食從業員都識d 仆街野（因為太多時俾老闆d 仆街野害）
所以你一片丹心想做好人，係呢行真係唔易
再一次希望你keep 到

書定上網睇？

都有啦 你睇完就覺得無咁簡單

我既意思係，你好地地講月薪ot 幾多幾多，正常
你講埋分花紅呀個d....我聽到反而會諗你得個吹字啦都唔知你係咪真